<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>voip on Lukáš Zapletal</title><link>https://blog.zapletalovi.com/tags/voip/</link><description>Recent content in voip on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.zapletalovi.com/tags/voip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fayn vás po hodině hovoru odpojí</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-29-fayn-vas-po-hodine-hovoru-odpoji/</link><pubDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-29-fayn-vas-po-hodine-hovoru-odpoji/</guid><description>Začíná mě čím dál víc štvát chování VoIP operátora Fayn. Přesně po hodině se vždy hovor přeruší, a já musím znovu vytáčet. Docela mě to vytáčí. Na podpoře mi odpověděli, že se jedná o bezpečnostní opatření, které se nedá pro jednotlivé účastníky vypnout.
Dost dobře nechápu, o jakou bezpečnost se tu jedná. Pakliže někdo zneužije heslo k účtu, pak bude dost dobře "horkou linku" vytáčet opakovaně. Je to jen pruda.</description></item><item><title>Silence supp enable option on Cisco phones</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-02-18-silence-supp-enable-option-on-cisco/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-02-18-silence-supp-enable-option-on-cisco/</guid><description>I use teleconferencing quite a lot in Red Hat. Got Cisco VoIP phone on my desk and Linksys at home. These phones have an option to suppress volume once it detects silence on the line. This can be nice option but during teleconferences we use, well we have to use, mute buttons because sometimes there are so many people that background noise would kill the meeting.
I have discovered having this option turned on can be troublesome.</description></item><item><title>Echo service u operátora Fayn</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-20-echo-service-u-operatora-fayn/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-20-echo-service-u-operatora-fayn/</guid><description>Nikde na internetu firma Fayn neuvádí, že má službu echo. Ta v podstatě jen opakuje to, co do telefonu říkáte. Je to ovšem ten nejlepší způsob jak otestovat, že linka funguje. Občas se totiž může stát, že druhou stranu perfektně slyšíte, ale ona vás ne.
Až dosud jsem volal na zákaznickou linku 841 111 117 kde je automat, který jsem si poslechl. Avšak test na "upload" tak provést nešel. Tedy ano - stisknout 3, počkat si na operátora a zeptat se, jestli by mohl zopakovat "</description></item></channel></rss>