<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rh on Lukáš Zapletal</title><link>https://blog.zapletalovi.com/tags/rh/</link><description>Recent content in rh on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.zapletalovi.com/tags/rh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RHEL 6.1 is out</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-19-rhel-61-is-out/</link><pubDate>Thu, 19 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-19-rhel-61-is-out/</guid><description>On May 19th, Red Hat released the first service pack since the release of Red Hat Enterprise Linux 6. As with every service pack, Red Hat Enterprise Linux 6.1 consolidates all patches and security updates since the introduction of Red Hat Enterprise Linux 6, while maintaining application compatibility, ISV and IHV support.
More info.</description></item><item><title>Red Hat Summit - The Future of Red Hat Network Satellite</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-04-29-red-hat-summit-future-of-red-hat/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-04-29-red-hat-summit-future-of-red-hat/</guid><description>The Red Hat Summit and JBoss World are the premier open source events to learn about the latest and greatest in open source cloud computing, platform, virtualization, middleware, and management technologies. May 3-6 2011.
Red Hat Network Satellite has been successfully managing Red Hat Enterprise Linux in traditional datacenters since 2002. In that time, Red Hat Network Satellite has been extremely popular, managing groups of systems that scale from small local deployments to vast global infrastructures.</description></item><item><title>Třetí kvartál v Red Hatu opět úspěšný</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-12-24-treti-kvartal-v-red-hatu-opet-uspesny/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-12-24-treti-kvartal-v-red-hatu-opet-uspesny/</guid><description>Před několika dny zveřejnila firma Red Hat finanční výsledky za třetí kvartál svého fiskálního roku. Ve srovnání s minulým rokem se firmě podařilo navýšit obrat o 21 % na 236 mio USD, zisk před úroky a zdaněním o 26 % na 28 mio USD a čistý zisk se vyšplhal na 26 mio USD.
Firma v listopadu pohltila společnost Makara, která dodává na trh technologie pro nasazení a správu cloudových řešení, čímž rozšířila své portfolio a posílila pozici na poli PaaS (Platform-as-a-Service).</description></item><item><title>RHEL 6 je hotov</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-11-10-rhel-6-je-hotov/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-11-10-rhel-6-je-hotov/</guid><description>Možná mi to nebudete věřit, ale manželka detektiva Columba existuje a Red Hat Enterprise Linux 6 opravdu vyjde tento rok. Bylo nesmírně zajímavé každý den sledovat LCD obrazovku s počtem chyb, které ještě blokují vydání "relu-siks". Doslova každým dnem se číslo zmenšovalo. Tento nejvíc očekávaný linuxový operační systém současnosti byl právě oficiálně oznámen společností Red Hat (kompletní tisková zpráva). Ve firmě vypuknou oslavy, jako snad nikdy před tím. Bylo to zřejmě největší a nejtěžší vydání v historii firmy.</description></item><item><title>Změna zaměstnavatele</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-09-01-zmena-zamestnavatele/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-09-01-zmena-zamestnavatele/</guid><description>Přesně po třech letech měním svého zaměstnavatele, kterým byla do dnešního dne společnost PIKE ELECTRONIC s.r.o. kde jsem pracoval na pozici Solution Architect v divizi systémové integrace. Mým úkolem byla anylýza a implementace projektů v oblasti systémové integrace (Enterprise Integration) pro zákazníky hlavně z oblasti telekomunikací, zejména společnost T-Mobile Germany (Bonn) a T-Mobile Netherlands (Den Haag).
Od dnešního dne začínám pracovat pro společnost Red Hat Czech s.r.o. na pozici Senior Software Engineer.</description></item><item><title>Jak vypnout SELinux</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-08-27-jak-vypnout-selinux/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-08-27-jak-vypnout-selinux/</guid><description>V systémech Fedora a Red Hat bývá SELinux implicitně zapnut a pokud jej nevyhodíte už při instalaci, budete jej v systému mít. Někdy může být značně otravný, jindy neaktuální pravidla mohou snížit stabilitu některých programů. Můžete jej buď úplně vypnout (disabled), nebo jej ponechat zapnutý v režimu "monitorování". Programům, které dělají podezřelé věci, SELinux umožní akci, ale uživatele upozorní (permissive).
A jak že takové vypnutí (nebo zmírnění) SELinuxu "naklikat"? Snadno.</description></item><item><title>Fámy ohledně odkoupení Red Hatu firmou SAP</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-08-25-famy-ohledne-odkoupeni-red-hatu-firmou/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-08-25-famy-ohledne-odkoupeni-red-hatu-firmou/</guid><description>Na internetu se objevily spekulace o možném odkoupení společnosti Red Hat firmou SAP. Jinými slovy komentátoři opět fantazírují díky prudkému vzrůstu akcií společnosti Red Hat na burze (o 1.3% na 32,97 USD za kus). Zpráv o odkoupení Red Hatu probublalo na internetu několik, a vždy se ukázaly jako čirá fantazie.
Ne jinak tomu bude zřejmě v tomto případě, kdy adepta na akvizici bloggeři pasovali německou společnost SAP, která sídlí ve Walldorfu v Německu.</description></item></channel></rss>