<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ubuntu on Lukáš Zapletal</title><link>http://blog.zapletalovi.com/tags/ubuntu/</link><description>Recent content in ubuntu on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.zapletalovi.com/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>VMware about to buy Canonical</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-08-26-vmware-about-to-buy-canonical/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-08-26-vmware-about-to-buy-canonical/</guid><description>Samsung is not interested in PC division of HP. I am not surprised, these were pure speculations. I have - believe me or not - something different over here, because private company Canonical Ltd. (rev. 30 million USD) is about to be - wait for it - bought by VMware, Inc. (rev. 2.41 billion USD; NYSE: VMW; EMC Corporation holding). Really, this is possible.
Just give me few paragraphs. VMware's strategic target is to improve it's virtualization offering to have a complete set of tools and layers.</description></item><item><title>V příští verzi Ubuntu už nebude linuxové jádro</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-10-29-v-pristi-verzi-ubuntu-uz-nebude/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-10-29-v-pristi-verzi-ubuntu-uz-nebude/</guid><description>Společnost Canonical ve své distribuci Ubuntu, nejrozšířenější linuxové distribuci na desktopech na světě, používá projekt Gnome. Pracovní prostředí vyvinuté neziskovou organizací Gnome Foundation za podpory mnoha komerčních i nekomerčních subjektů. Z těch komerčních bych jmenoval (dle abecedy) například Canonical Ltd., Debian, Free Software Foundation, Google, Hewlett-Packard, IBM, Igalia, Intel, Motorola, Mozilla Foundation, Nokia, Novell, OLPC, Red Hat, Software Freedom Law Center, Sugar Labs and Sun/Oracle.
Historicky stojí za Gnome programátoři z Mexika a společnost Ximian, kterou založili.</description></item><item><title>Linux se bude rozšiřovat díky netbookům a tabletům</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-10-25-linux-se-bude-rozsirovat-diky-netbookum/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-10-25-linux-se-bude-rozsirovat-diky-netbookum/</guid><description>Je to až k nevíře, jak může mobilní (a nyní také tabletový) trh ovlivňovat svět počítačů. Firma Apple nedávno oznámila rozšíření slavného App Store i pro MacOS. Programy pro MacOS se do budoucna budou distribuovat a instalovat výhradně přes App Store. Zdá se, že model prodeje aplikací pomocí speciálního distribučního kanálu je nejen úspěšný a výnosný, ale zejména výhodný. Apple má plnou kontrolu nad tím, co si uživatelé mohou na svoje zařízení (v budoucnu i na počítač a notebook) nainstalovat.</description></item><item><title>Mark Shuttleworth v blogové přestřelce</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-08-02-mark-shuttleworth-v-blogove-prestrelce/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-08-02-mark-shuttleworth-v-blogove-prestrelce/</guid><description>Možná si vzpomenete na nedávno zveřejněnou statistiku přispěvovatelů do projektu Gnome. Z tohoto dokumentu kromě jiného vyplynulo, že vývojáři společnosti Red Hat přispívají o mnoho více, než vývojáři společnosti Canonical, která stojí za Ubuntu. A to v poměru šestnáct ku jedné.
Toho využil Greg DeKoenigsberg (bývalý zaměstnanec Red Hatu) k tomu, aby na svém blogu atakoval Marka Shuttleworha z Canonicalu, který předtím v jednom z komentářů pod svým blogem označil Red Hat jako příliš uzavřenou společnost.</description></item><item><title>Co na Linuxu smrdí - F1</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-22-co-na-linuxu-smrdi-f1/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-22-co-na-linuxu-smrdi-f1/</guid><description>Linux používám již řadu let. Libuji si v něm. Používání mě baví, protože ze svého počítače i notebooku vytáhnu maximum a možnosti jsou takřka neomezené. Rád také programuji a zkoumám, jak věci fungují. Linux je ideální.
Momentálně používám Gnome. Snad proto, že je přednastaveným pracovním prostředím distribuce Ubuntu. Možná dokonce pro svoji jednoduchost a přímost. Nevím. Každopádně Gnome je asi nejpoužívanější pracovní prostředí v Linuxu. To je můj odhad. KDE bude asi druhé.</description></item><item><title>Ztracený ovladač hlasitosti</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-22-ztraceny-ovladac-hlasitosti/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-22-ztraceny-ovladac-hlasitosti/</guid><description>Ztratil se vám z nějakého důvodu ovladač hlasitosti v Gnome? V mém případě to byla zřejmě nějaká chyba v aktualizacích Ubuntu 10.04. Nevadí. Stačí spustit (Alt-F2)
# gnome-volume-control-applet
A je to. Tímto se spustí původní Gnome ovladač hlasitosti, což je bonus. Není to ten nový, co je standardně zapnutý v Ubuntu. Osobně mi připadá ovládání hlasitosti horizontálním lineárním potenciometrem dost ujeté. To je dobré možná tak na DJský mixpult pro funkci cross-fade.</description></item><item><title>Softwarový RAID v Linuxu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-08-softwarovy-raid-v-linuxu/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-08-softwarovy-raid-v-linuxu/</guid><description>Konečně jsem se donutil něco udělat se svým multimediálním centrem. Původní plány byly mít z toho přehrávač videa s možností nahrávání ze satelitu, nicméně tento cíl jsem nesplnil. To proto, že laborování se satelitní technikou bylo tak časově náročné, že mi prostě vytekly nervy, koupil jsem krabičku TechniSat s možností nahrávání a multimediální kompík rozmontoval na součástky. Věci, které nebudu potřebovat (case, grafika, satelitní karta) šly na Aukro a ze zbytků si postavím NAS.</description></item><item><title>Chyba v QT Creatoru v Lucidu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-31-chyba-v-qt-creatoru-v-lucidu/</link><pubDate>Mon, 31 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-31-chyba-v-qt-creatoru-v-lucidu/</guid><description>V aktuální verzi QT Creatoru od Trolltechu (pardon od Nokie) je nepříjemná chyba. Program startuje několik minut a po celou dobu pak využívá procesor na maximální výkon.
Do Lucidu se nám dostala verze programu s nepříjemnou chybou, která souvisí s opakovaným načítáním a indexováním dokumentace QT. Než bude zveřejněna oprava, lze problém obejít odinstalací dokumentace ke knihovně QT4:
sudo apt-get remove qt4-doc</description></item><item><title>De Ruijter Ubuntu Torte (10.04)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-01-de-ruijter-ubuntu-torte-1004/</link><pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-01-de-ruijter-ubuntu-torte-1004/</guid><description>V Holandsku je velká sláva. Holanďané vyšli do ulic a slaví. Všude hraje hudba, prodávají se párky, pivo. Neuvěřitelné množství lidí v ulicích. Byl jsem překvapen.
Myslel jsem, že Holanďané příliš nefandí Linuxu, ale mýlil jsem se. Novou verzi Ubuntu tedy umějí oslavit. Jen ty barvy -- snad všichni kromě nich už vědí, že od verze 10.04 se upouští od křiklavých oranžových barev a přechází se k tmavším. Do oranžové byli oblečeni všichni.</description></item></channel></rss>