<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gnome on Lukáš Zapletal</title><link>https://blog.zapletalovi.com/tags/gnome/</link><description>Recent content in gnome on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.zapletalovi.com/tags/gnome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Swap mouse buttons via key shortcut in Gnome</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2020-12-02-swap-mouse-buttons-via-key-shortcut-in-gnome/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2020-12-02-swap-mouse-buttons-via-key-shortcut-in-gnome/</guid><description>Gnome provides an easy way to swap mouse buttons which is a useful feature for left-handed people. I am right-handed, however I am trying to swap mouse in my hands to compensate and prevent injury. Swapping buttons via Mouse and Touchpad settings is slow and clunky.
You will find many tutorials on how to swap buttons from the command line but these are XOrg or xinput remappings. I wanted to do it consistently so Gnome is not confused and also the Mouse and Touchpad dialog or other applications work properly.</description></item><item><title>Změna pozadí v GDM</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-11-28-zmena-pozadi-v-gdm/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-11-28-zmena-pozadi-v-gdm/</guid><description>Změna pozadí plochy u GDM (Gnome Display Manager - úvodní přihlašovací obrazovka) není tak snadná, jak se zprvu zdálo. Nejprve jsem musel lokalizovat v gconf-editoru klíč /desktop/gnome/background/picture_filename, který obsahuje v mém případě (Fedora 14) hodnotu /usr/share/gnome-background-properties/desktop-backgrounds-laughlin.xml. Tento soubor jsem si odkopíroval, zeditoval (obsahuje tři odkazy na PNG soubory různých velikostí a poměrů stran) a hodnotu v gconf-editoru změnil.</description></item><item><title>Instalace digiKamu ve Fedoře (Gnome)</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-11-21-instalace-digikamu-ve-fedore-gnome/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-11-21-instalace-digikamu-ve-fedore-gnome/</guid><description>Dneska testuji digiKam 1.5.0 ve Fedoře 14. Tento program opravdu vyzrál a má mnoho funkcí. Ale hlavně první testy ukazují, že je i velmi rychlý. Moji velkou databázi fotek naindexoval dokonce dříve, než Bibble 5.1, který o sobě tvrdí, jak je rychlý. Fotky se načítají bleskově, a přitom má digiKam databázi náhledů jen nějakých 300 MB (z celkové velikosti necelých 60 GB fotek).
Při instalaci jsem ale narazil na problém.</description></item><item><title>V příští verzi Ubuntu už nebude linuxové jádro</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-10-29-v-pristi-verzi-ubuntu-uz-nebude/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-10-29-v-pristi-verzi-ubuntu-uz-nebude/</guid><description>Společnost Canonical ve své distribuci Ubuntu, nejrozšířenější linuxové distribuci na desktopech na světě, používá projekt Gnome. Pracovní prostředí vyvinuté neziskovou organizací Gnome Foundation za podpory mnoha komerčních i nekomerčních subjektů. Z těch komerčních bych jmenoval (dle abecedy) například Canonical Ltd., Debian, Free Software Foundation, Google, Hewlett-Packard, IBM, Igalia, Intel, Motorola, Mozilla Foundation, Nokia, Novell, OLPC, Red Hat, Software Freedom Law Center, Sugar Labs and Sun/Oracle.
Historicky stojí za Gnome programátoři z Mexika a společnost Ximian, kterou založili.</description></item><item><title>Programovací prostředí Geany</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-26-programovaci-prostredi-geany/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-26-programovaci-prostredi-geany/</guid><description>Geany je skvělý linuxový nástroj pro ty, kterým “velké” programovací nástroje typu KDevelop, MonoDevelop, Anjuta nebo Emacs nesedí. Je to nenáročný a rychlý program se spoustou funkcí a ačkoliv nenabídne desítky šablon pro nové projekty, návrháře rozhraní nebo prohlížeč dokumentace, jedno umí skvěle - editaci kódu a spouštění extrních nástrojů jako jsou kompilátory.
Co mě upoutalo hned na první pohled je rychlost startu. Ta se nedá srovnávat s konkurencí typu KDevelop, Monodevelop nebo QT Creator.</description></item><item><title>Co na Linuxu smrdí - F1</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-22-co-na-linuxu-smrdi-f1/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-07-22-co-na-linuxu-smrdi-f1/</guid><description>Linux používám již řadu let. Libuji si v něm. Používání mě baví, protože ze svého počítače i notebooku vytáhnu maximum a možnosti jsou takřka neomezené. Rád také programuji a zkoumám, jak věci fungují. Linux je ideální.
Momentálně používám Gnome. Snad proto, že je přednastaveným pracovním prostředím distribuce Ubuntu. Možná dokonce pro svoji jednoduchost a přímost. Nevím. Každopádně Gnome je asi nejpoužívanější pracovní prostředí v Linuxu. To je můj odhad. KDE bude asi druhé.</description></item></channel></rss>