<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>holandsko on Lukáš Zapletal</title><link>http://blog.zapletalovi.com/tags/holandsko/</link><description>Recent content in holandsko on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 05 Jun 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.zapletalovi.com/tags/holandsko/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mise EI-TMNL ukončena</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-06-05-mise-ei-tmnl-ukoncena/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-06-05-mise-ei-tmnl-ukoncena/</guid><description>Po přesně šesti měsících a jednom týdnu navíc se vracím ze služební cesty. Doma jsem byl za tu dobu doslova párkrát, příroda mi házela klacky pod nohy (sníh na Shipholu po 20 letech, prasečí chřipka, sopečný prach).
V pátek jsem ukončil&amp;nbsp;dvoutýdenní&amp;nbsp;předávání své práce kolegovi a v době, kdy budete číst tyto řádky, budu již konečně doma. Začíná mí týdenní dovolená, po které bych měl nastoupit znovu do pracovního procesu. Po tuto dobu budete ušetřeni dalších mých zápisků.</description></item><item><title>Selemat Detang - Garoeda Den Haag</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-06-02-selemat-detang-garoeda-den-haag/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-06-02-selemat-detang-garoeda-den-haag/</guid><description>Ačkoliv jsem už přesně půl roku v Holandsku, dosud jsem nebyl v indonéské restauraci. Nemám moc rád pálivé. Nicméně jelikož už opravdu odpočítávám poslední dny a práci předávám kolegovi, tak jsme si zašli do jedné vyhlášené. Těšili jsme se, co nás čeká.
Restaurace Garoeda má svůj osobitý styl, ze kterého přímo dýchá minulost, která pojí tyto dva národy dohromady. Prostředí je více než přátelské, číšníci mají na čele uvázané tradiční šátky a jsou velmi ochotní.</description></item><item><title>Až se mi tajil dech - FloraHolland</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-18-az-se-mi-tajil-dech-floraholland/</link><pubDate>Tue, 18 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-18-az-se-mi-tajil-dech-floraholland/</guid><description>Minulý víkend jsem navštívil největší aukční trh s řezanými květinami a rostlinami na světě. Odbavuje přes 90 % nizozemského exportu těchto komodit. FloraHolland má šest poboček a 39 aukčích cenových hodin, na kterých obchodníci vydražují nejvyšší cenu nabídnutých produktů. Ve svých šesti pobočkách zaměstnává FloraHolland 4700 spolupracovníků. (Wikipedia)
Pokud někdy budete v Nizozemí, určitě se tam zajeďte podívat. Musím říct, že mě nejvíc zatím bavily různé vodní bariéry a hráze.</description></item></channel></rss>