<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fun on Lukáš Zapletal</title><link>http://blog.zapletalovi.com/tags/fun/</link><description>Recent content in fun on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.zapletalovi.com/tags/fun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rerouted to Atlanta</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-10-17-rerouted-to-atlanta/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-10-17-rerouted-to-atlanta/</guid><description>My flight to Raleigh last Sunday was pretty long, like 24 hours in a row. I had to stay more than five hours at JFK Airport in New York, but I eventually survived. At the end of the day it was nothing compared to my return trip though. Read on.
My plan is the same and departure from Raleigh is set to 4:55 PM, although the first-leg aircraft is twenty minutes late and I am put on the backup list to board a different one at JFK, because it's too tight and I can't make it.</description></item><item><title>You will be now placed into the conference</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-31-you-will-be-now-placed-into-conference/</link><pubDate>Tue, 31 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-31-you-will-be-now-placed-into-conference/</guid><description>Phone conferencing is fun sometimes ;-)</description></item><item><title>Sunday chicken chillin'</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-29-sunday-chicken-chillin/</link><pubDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-29-sunday-chicken-chillin/</guid><description>I have been broiling for whole day today. Rosemary potatoes.
Asparagus.
And chicken on crushed coffee beans and chilli. Yeah.
It was far better than quality of these shots. Now, who says linux geeks can't cook well. ;-)
Oh, by the way my "trim whitespace" patch was accepted into the twice-born Parcellite open-source project.</description></item><item><title>We are all celebrating soon</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-04-08-we-are-all-celebrating-today/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-04-08-we-are-all-celebrating-today/</guid><description>20th Anniversary of Linux</description></item><item><title>Po deseti letech vývoje zveřejněn protokol HTTP 1.2</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-04-01-po-deseti-letech-vyvoje-zverejnen/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-04-01-po-deseti-letech-vyvoje-zverejnen/</guid><description>Revoluce v internetové komunikaci je tady. Protokol HTTP 1.2 přináší ohromné novinky z hlediska bezpečnosti, výkonu a stability. Více info na InfoQ.</description></item><item><title>Zpět z dovolené v Rakousku</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-03-28-zpet-z-dovolene-v-rakousku/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-03-28-zpet-z-dovolene-v-rakousku/</guid><description>Tak jsem se vrátil v jednom kuse. Měli jsme nejhezčí počasí za několik posledních let - sluníčko sedm dní a dostatek sněhu. Jezdilo se nalehko. A co se stalo za ten týden, co jsem nebyl on-line?
Red Hat oznámil finanční výsledky za poslední čtvrtletí roku 2010 a kompletní výsledky fiskálního roku 2011. Obrat se zvýšil o 25 % oproti poslednímu čtvrtletí roku 2009. Všimla si toho i česká média.</description></item><item><title>Proč najednou tolik jazyka anglického?</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-03-16-proc-najednou-toliko-jazyka-anglickeho/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-03-16-proc-najednou-toliko-jazyka-anglickeho/</guid><description>Pravidelní čtenáři mé studnice různých technických nesmyslů, rad o které nikdo nestojí a expertíz od toho nejnepovolanějšího jistě zachytili zvýšený výskyt anglicky psaných příspěvků. Inu, důvod je možná prostější než by se mohlo zdát. A teďka - co z něj vypadne, co? :-)
Rapidně se mi zvýšil počet pravidelných čtenářů ze zahraničí, kteří jaksi neovládají jazyk český. Řekl bych -- tak to jsme na tom zhruba stejně. Když jsem se dozvěděl, že někteří používají Google Translate, tak mi jich bylo líto.</description></item><item><title>Jak vybrat USB hub</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-02-15-jak-vybrat-usb-hub/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-02-15-jak-vybrat-usb-hub/</guid><description>Takovou prkotinu jako je USB hub přece nemůže být těžké vybrat. Prostě zajdu do IT krámu a koupím ten, co se mi líbí. Tak to ne!
Naprosto drtivá většina u nás prodávaných HUBů jsou naprosté s****y. Nejsou schopny dodávat dostatek energie pro lačná zařízení typu pevný disk. To samozřejmě za předpokladu, že použijete dodávaný adaptér. Zapojení je uvnitř tak prasácké, že to prostě nepomůže. Nedejbože když potřebujete připojit zařízení více.</description></item><item><title>Mrkejte u počítače</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-25-mrkejte-u-pocitace/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-25-mrkejte-u-pocitace/</guid><description>Není žádná novinka, že soustavným soustředěním u počítače (asi se to dá zobecnit i na knížky, mobily, televize a další věci) člověk nemrká tak často, jak by měl. To má za následek vysoušení oka, což může být v dlouhodobém důsledku zdraví nebezpečné.
Proto bych doporučoval všem: Více mrkejte!
Lehko se to řekne, ale jak na to? Přistupme k tomu jako geekové. Co třeba takový skript:
# echo "sudo $USER notify-send 'Blink now'"</description></item><item><title>Něco pro pobavení - Its hard to say</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-12-19-neco-pro-pobaveni-its-hard-to-say/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-12-19-neco-pro-pobaveni-its-hard-to-say/</guid><description>Promě byl jasně nejlepším filmem roku 2008 (a jedním z mé aktuální top desítky) kousek s názvem Burn After Reading. Dívám se na něj znovu a znovu. Naprosto famózních scén je ve filmu hned několik. Na dnešní večer jsem vybral tu úplně poslední. Varování: Pokud jste film neviděli (to snad nebude nikdo), nepouštějte si to. Dozvíte se totiž úplně všechno. Je to v podstatě "report celé akce" ;-) Ostatním přeju příjemnou zábavu.</description></item><item><title>De Ruijter Ubuntu Torte (10.04)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-01-de-ruijter-ubuntu-torte-1004/</link><pubDate>Sat, 01 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-05-01-de-ruijter-ubuntu-torte-1004/</guid><description>V Holandsku je velká sláva. Holanďané vyšli do ulic a slaví. Všude hraje hudba, prodávají se párky, pivo. Neuvěřitelné množství lidí v ulicích. Byl jsem překvapen.
Myslel jsem, že Holanďané příliš nefandí Linuxu, ale mýlil jsem se. Novou verzi Ubuntu tedy umějí oslavit. Jen ty barvy -- snad všichni kromě nich už vědí, že od verze 10.04 se upouští od křiklavých oranžových barev a přechází se k tmavším. Do oranžové byli oblečeni všichni.</description></item></channel></rss>