<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>oldblog on Lukáš Zapletal</title><link>http://blog.zapletalovi.com/tags/oldblog/</link><description>Recent content in oldblog on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.zapletalovi.com/tags/oldblog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BLUE UNDERGROUND (WINTER 2007)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-blue-underground-winter-2007/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-blue-underground-winter-2007/</guid><description>Spring EP - CIA Records Through My Eyes / Aura (Caminoblue Recordings) TK - Folklore / Substance Total Science - Millenium Lady and many others don&amp;rsquo;t remember https://www.dropbox.com/s/rmnwgqpeuflreyc/dh-blueunder.mp3?dl=0</description></item><item><title>BRAZ LIQUIDZ (SPRING 2007)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-braz-liquidz-spring-2007/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-braz-liquidz-spring-2007/</guid><description>Two dnb liquid-funk sets:
https://www.dropbox.com/s/er3axo982t8s884/dh-brali1.mp3?dl=0
https://www.dropbox.com/s/zn5l8lyzyptl3lk/dh-liquid01.mp3?dl=0</description></item><item><title>CAFÉ DEL JAMENDO (FALL 2007)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-cafe-del-jamendo-fall-2007/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-cafe-del-jamendo-fall-2007/</guid><description>Antonio Sacco – Hetek One Solo &amp;amp; Logan – Ask Me Looping Staff – To fall in love (original) Solo &amp;amp; Logan – No Turning Back Antonio Sacco – Times &amp;amp; Loves Julien Jabre – Swimming Places Blow – Catch The Light (Blow Mix) Ghettofunk – U Gotta SpatzAttack – Project 5 Tom DeVos – Handcuffs Oksid – Try to believe Jasmin and Face – Flamenco Fusion Andrea Barone – A new day https://www.</description></item><item><title>Deklarovat logger jako static?</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-deklarovat-logger-jako-static/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-deklarovat-logger-jako-static/</guid><description>Často se sám sebe na začátku každého projektu zeptám –&amp;nbsp;budu deklarovat loggery jako statické? Jinak řečeno, budou začátky tříd vypadat takto:public class Foo {
private static final Log log = LogFactory.getLog(Foo.class);
....
}A nebo takto:
public class Foo {
private final Log log = LogFactory.getLog(Foo.class);
....
}
Oba přístupy mají svá pro i proti.
V&amp;nbsp;prvním případě&amp;nbsp;(statickém) je pro menší využití paměti a program bude o něco rychlejší – není třeba pro každou instanci vytvářet logger.</description></item><item><title>Dobrý OGG/Vorbis enkodér pro Windows</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-dobry-oggvorbis-enkoder-pro-windows/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-dobry-oggvorbis-enkoder-pro-windows/</guid><description>Světe div se, ale nejlepší enkodér pro OGG/Vorbis je ten oficiální – oggenc2.exe. Alespoň podle mého názoru. Je velmi rychlý a výsledky jsou více než uspokojivé. Pokud byste si ve Windows chtěli převést celou kolekci do formátu OGG aniž byste přišli o id3 tagy, máte dvě možnosti. Za prvé hledat na internetu nějaký freeware/shareware, který by to uměl. Za druhé použít fooBar 2000 verzi 1.0.1 nebo vyšší. A za třetí vytvořit si skript nebo dávkový soubor – ale to je příliš složité kvůli těm zmíněným tagům.</description></item><item><title>Doprava v Haagu ochromena - 10 cm sněhu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-doprava-v-haagu-ochromena-10-cm-snehu/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-doprava-v-haagu-ochromena-10-cm-snehu/</guid><description>Možná si teď říkáte, že je to vtip. Poslední bílé vánoce měli holanďané v roce 1981 a zdá se, že letos, po více jak dvaceti letech, se toho dočkají znova. Někteří doufají, jiní se modlí, aby tomu tak nebylo. Mně už je to v podstatě jedno – za předpokladu, že zítra úspěšně přistanu v Praze a na čas.
Vyšel jsem dnes ráno do práce a trošku mě nahlodávala informace, kterou mi dala paní domácí.</description></item><item><title>Font Helvetica ve Windows je šílenost</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-font-helvetica-ve-windows-je-silenost/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-font-helvetica-ve-windows-je-silenost/</guid><description>Už nějaký ten pátek musím používat Windows a jsem bez přístupu k linuxovým desktopům doma i jinde. Za tu dobu, co už jedu na Linuxu, jsem si ani neuvědomil, jak kvalitní jsou dneska v Linuxu fonty. Bývalo to jiné, ale situace je v poslední době (nějaké dva roky zpět) skvělá.
Na webu se rozšířil jeden z největších omylů webdesitnérů, a totiž tvrzení, že by měli používat font Helvetica namísto Arialu.</description></item><item><title>Fundamentální nastavení GVimu pro Windows</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-fundamentalni-nastaveni-gvimu-pro/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-fundamentalni-nastaveni-gvimu-pro/</guid><description>Pracuji nyní pod systémem Windows, ale některých programů se nemohu zříci. Jedním z nich je Vim, proto jsem si vytvořil následující konfiguraci, která jej nastaví do lépe použitelnějšího stavu:" .gvimrc
" window size:
set lines=45
set columns=140
" no toolbar:
set guioptions-=T
" backup in this dir
set backupdir=c:/temp,c:/windows/temp " end of .gvimrc
Pozor! Toto je pouze nejzákladnější konfigurace, abych se nemusel „rozčilovat“. Moje nastavení má několik megabajtů!
Tento zápisek vznikl převodem z mého starého blogu.</description></item><item><title>Fundamentální nastavení pro Debian/Ubuntu server</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-23/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-23/</guid><description>Pokud často instalujete počítač či server založený na Debianu nebo Ubuntu, možná se hodí tento skript. Nastaví základní nastavení, které předpokládám na každém unixovém systému, na kterém musím pracovat. Jedná se o nainstalování základních programů (vim, mc), sadu aliasů (apt-get, ls-la, log) a nastavení brief režimu v obou panelech Midnight Commanderu. Skript je zde: http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/settings.sh
Můžete jej (pokud se nebojíte) na svém serveru spustit přímo z netu:
wget -q --output-document=- http://lukas.</description></item><item><title>Google vyvíjí nástupce protokolu HTTP</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-google-vyviji-nastupce-protokolu-http/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-google-vyviji-nastupce-protokolu-http/</guid><description>Společnost Google&amp;nbsp;oznámila, že vývojáři mají první funkční prototypy prohlížeče Chrome a webového serveru s podporou nového protokolu SPDY (vyslov&amp;nbsp;spídi), jenž by měl nahradit protokol&amp;nbsp;HTTP. Samozřejmě, že se tak nestane „big bangem“, ale postupným nahrazováním – prohlížeč si bude zjišťovat, zda daný server SPDY podporuje a pokud ano, použije jej. V podstatě jde o to, že SPDY vylepšuje zejména rychlost a technická omezení&amp;nbsp;HTTP&amp;nbsp;(např. inicializace spojení klientem), nařizuje šifrování i kompresi (nelze ji „vypustit“), a to včetně hlaviček.</description></item><item><title>HLUBOCKY DNB (SPRING 2006)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-hlubocky-dnb-spring-2006/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-hlubocky-dnb-spring-2006/</guid><description>Future Prophecies | September Dj Marky &amp;amp; Xrs Land | LK Makoto | Inside Your Love Tommy Knocker | Roule Makoto | You Make Me Feel 60 Minute | Light Me Up Habitat | Contact Lost (Unreleased) John B | Brain Drain Konflict | Roadblock (Matrix remix) Sonic &amp;amp; Silver | Rocket Launcher Vinyl Syndicate | Man of Steel Wrisk &amp;amp; Mackie | G-Step Roni Size | Snapshot Dopeskillz | Elevate Ed Rush &amp;amp; Optical | Millenium Majistrate &amp;amp; Dj Nicol | Badman TKO | Rolf Harris Decoder | Stutter EIB | Spacewalk The Militia | Let Loose Source Direct | Pimp Star EZ Rollers | It`s murder Roni Size &amp;amp; Reprazent | Western https://www.</description></item><item><title>Holandsko a doprava</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-holandsko-doprava/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-holandsko-doprava/</guid><description>Když jsem dnes šel asi letos popáté do práce pěšky, měl jsem čas přemýšlet. Ona půlhodina svižné chůze o půl sedmé ráno v mrazu vás nutí přemýšlet. Jak je možné, že tramvaje už zase nejezdí? Co vlastně dokáže půl centrimetru nového sněhu? Proč je dopravní situace v Holandsku tak zoufalá? Proč? Proč!?!?
Vždyť tento národ se dokázal vyporádat s větrem i vodou. A to naprosto excelentně. Snad nejlíp ze všech národů.</description></item><item><title>ITS MY SPACE (WINTER 2008)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-its-my-space-winter-2008/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-its-my-space-winter-2008/</guid><description>Duo Infernale - Playing Games (Seba and Paradox Remix) Calibre - Mr Right On Lenzman - Caught Up Craggz &amp;amp; Parallel Forces - Lost In Translation Klute - Property Is Theft Matizz - Through My Eyes (Future Engineers Re-Set) Lenzman - The Blues Electrosoul System - Out There Klute - Part Of Me (Calibre Remix) High Contrast - So Confused Lenzman - I Want You Metrik - Into The Future Chris Su - Solaris Theme Metrik - Your World High Contrast - Metamorphosis (intro only) https://www.</description></item><item><title>Jak odstranit všechny objekty uživatele v Oracle</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jak-odstranit-vsechny-objekty-uzivatele/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jak-odstranit-vsechny-objekty-uzivatele/</guid><description>Potřebujete „uklidit“ po testovacím uživateli v databázi Oracle? Je na to jeden elegantní příkaz. Nejprve se podíváme, co že za objekty uživatel vytvořil:SELECT * FROM USER_OBJECTSNyní si připravíme DROP klauzule:
SELECT 'DROP '||object_type||' '|| object_name|| DECODE(OBJECT_TYPE,'TABLE',' CASCADE CONSTRAINTS;',';') FROM USER_OBJECTSVe výsledkovém okně našeho nástroje najdeme potřebné DROP příkazy. Například v&amp;nbsp;SQL&amp;nbsp;Developeru nyní můžeme zvolit Select All a poté text zkopírovat do schránky a spustit. Například:
DROP TABLE XXX;
DROP TABLE YYY;</description></item><item><title>Jak řešit P1</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jak-resit-p1/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jak-resit-p1/</guid><description>Pakliže máte před sebou úkol řešit incident z produkce s prioritou jedna, moje zkušenost mi velí nesnažit se najít problém obecně. Rozhodně není dobré procházet zdrojový kód a přemýšlet, která proměnná by asi měla být synchronizována nebo na co se zapomnělo.
Kdybych musel sepsat pár pravidel, jak úspěšně a rychle řešit P1, bylo by to asi:
Zapátrat v paměti. Zní to asi komicky, ale když se člověk poptá kolegů nebo zapátrá ve znalostní bázi, někdy objeví kostlivce ve skříni.</description></item><item><title>Jak to je ctime, mtime, atime v UNIXu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jak-to-je-ctime-mtime-atime-v-unixu/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jak-to-je-ctime-mtime-atime-v-unixu/</guid><description>Začnu tím nejjednodušším:&amp;nbsp;atime&amp;nbsp;(access time) – čas posledního přístupu k souboru. Dost administrátorů však z důvodů výkonu filesystému modifikaci tohoto atributu vypíná, takže se na děj nedá moc spolehnout. Potom existuje&amp;nbsp;mtime&amp;nbsp;(modification time), což je datum poslední modifikace obsahu souboru. No a aby to nebylo jednoduché, přichází na scénu&amp;nbsp;ctime&amp;nbsp;(change time) – čas poslední modifikace informací v inodu (práva, vlastník, název, cesta a jiné).Kdykoli se změní obsah souboru (mtime), je na stejný čas změněn i čas změny informací o souboru (ctime).</description></item><item><title>JUMP UP DEMO (FALL 2006)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jump-up-demo-fall-2006/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-jump-up-demo-fall-2006/</guid><description>Pugwash - System 32 (http://www.discogs.com/release/540101) Nightwalker - Head Nod (http://www.discogs.com/release/320637) Nightwalker - Minge Fringe (http://www.discogs.com/release/686207) Nightwalker - Hacker (http://www.discogs.com/release/528267) Nightwalker - The Mystery (http://www.discogs.com/release/608217) Nightwalker - Romper Stomper (http://www.discogs.com/release/528267) Nightwalker - Dreams (http://www.discogs.com/release/686207) Callide - System Overload (http://www.discogs.com/release/725884) Nightwalker - Suspense (http://www.discogs.com/release/320637) Nightwalker - K1 (http://www.discogs.com/release/608217) Callide - Dynamic Press (http://www.discogs.com/release/725884) Pugwash - Predator (http://www.discogs.com/release/540101) Ghostface - Death (http://www.discogs.com/release/351894) Unknown - Jump Up Chronicles Vol. 1 [a] (http://www.discogs.com/release/665582) Ryme Tyme - Monkey Fish (http://www.</description></item><item><title>Když navigace řekne "na loď"</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-kdyz-navigace-rekne-na-lod/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-kdyz-navigace-rekne-na-lod/</guid><description>Nikdy jsem si vlastně neuvědomil, co všechno ze sebe může navigace GPS vyloudit. Úsměv mi ve tváři trošku zamrznul, když jsem si poprvé vyslechl „a nyní nastupte na loď“. Toto se vám při výletu po Holandsku klidně stane ve vnitrozemí, když se budete pohybovat v okolí větších řek. Naštěstí ležím v posteli a plánuji zítřejší výlet do Kinderdijku na slavné mlýny a rotterdamského přístavu, takže nikam nastupovat nemusím – jen budu plánovat jinou trasu.</description></item><item><title>Když se chce, tak to jde</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-kdyz-se-chce-tak-to-jde/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-kdyz-se-chce-tak-to-jde/</guid><description>Cestou do roboty jsem šel kolem výkopu u nádraží. Znáte to – jeden kope a šest dalších se na něho dívá. Díra se vykope, pak tam alespooň měsíc leží ladem, až do ní někdo spadne. Teprve pak se začne zjišťovat, kdo ji vlastně vytvořil a měl by ji zahrabat.
Takhle to asi v Holandsku nechodí. Malý bagřík odstraňoval kostky a hloubil výkop, za ním chlápek s lopatou vyhrabával spadlé kostky a zbytky zeminy.</description></item><item><title>Kroupy v Haagu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-kroupy-v-haagu/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-kroupy-v-haagu/</guid><description>Přes noc napadlo dalších asi 8 cm sněhu, odpoledne jsem slyšel padat asi 10 minut kroupy. Letiště Schiphol momentálně hlásí, že veškeré odlety jsou zrušeny (včetně pravidelné linky OK do Prahy v 16:30). Ve vzduchu krouží několik letadel a vypadá to, že budou přesměrovány na jiná letiště. Živý internetový stream rádiové komunikace na Schipholu momentálně poslouchá přes sto lidí včetně mě. Možná i proto, že oficiální stránky letiště byly díky kalamitní situaci a nevhodné doby (před svátky) uzavřeny a obsahují pouze textovou informaci o odletech a příletech.</description></item><item><title>Lenovo ThinkPad X100e</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-lenovo-thinkpad-x100e/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-lenovo-thinkpad-x100e/</guid><description>Zalíbil se mi tento krasavec. Není to ani netbook, ani notebook. Technologiím AMD (zejména notebookovým) nevěřím, ale v tomto případě jsem ochoten udělat výjimku – čipset se AMD podařil (slušný výkon včetně grafiky) a procesor je taktéž docela dobrý, jen to trošku žere. Proto je nutné koupit si model s 6-článkovou baterií. Výkonově se tento procesor nedá s Atomy vůbec srovnávat – je spíše na úrovni Intel ULV procesorů kolem 1,3 GHz.</description></item><item><title>LIQUID NATIONS 1 (SPRING 2008)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-liquid-nations-1-spring-2008/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-liquid-nations-1-spring-2008/</guid><description>Qumulus – Cidade De Deus Tommy Knocker – Merlin Qumulus &amp;amp; Pete Rann – Solar Sun High Contrast – So Confused Spectrasoul – Tender Doubt Electrosoul System – Out there DJ Marky &amp;amp; AI – Shame (feat. Ben Westbeach) Soul Mosaic – World Up Bcee &amp;amp; Lomax – One Year On Electrosoul System – Slice Kub vs Ray Charles – Hit The Road Jack JMJ &amp;amp; Successful Criminals – Burning Flame AI – Soul Good (Stress Level) Random Movement – Sabina Bionic1 – Rocksteady (Original Mix) Metrik – Your World Zero Tolerance – Goes Around Nu-Tone – Three Bags Full Total Science – Questionz (Original Mix) Logistics – Blackout Beta 2 &amp;amp; Zero Tolerance – Perseverence Matizz – Thru My Eyes Total Science – Millenium Lady https://www.</description></item><item><title>LIQUIDZ (SPRING 2007)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-liquidz-spring-2007/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-liquidz-spring-2007/</guid><description>John B – Simulated Sax Tommy Knocker – Merlin John B – Jazz Session 2 Danny C &amp;amp; Addiction – Feel It John B – Mercury Skies High Contrast – Return Of Fever Calibre – Second Sun London Electricity – Vapour Trail Logistics - Life Rhythm London Electricity – Power Balance London Electricity – The Strangest Secret In The World High Contrast – So Confused Makoto - Inside Your Love (XRS Remix) Nu:Tone – Three Bags Full XRS – Pao Sovado Total Science – Straight In Nu:Tone – Things That Lovers Do XRS – Crowds In Clouds Logistics – The Trip Total Science – Millenium Lady Mathematics – Catacombs https://www.</description></item><item><title>Logování přes Commons Logging</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-logovani-pres-commons-logging/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-logovani-pres-commons-logging/</guid><description>Vždycky se na pár desítek minut zarazím, když potřebuji vytvořit pro nějakou aplikaci triviální logování pomocí Jakarta Commons Logging knihovny za použití logovacího subsystému z JRE 1.4 nebo vyšší. Bohužel dokumentace k oběma&amp;nbsp;API&amp;nbsp;neobsahuje žádný příklad, takže obvykle hledám na internetu nebo ve starých projektech. Raději to tedy napíšu na svůj blog, abych to příště nehledal…commons-logging.propertiesorg.apache.commons.logging.Log=org.apache.commons.logging.impl.Jdk14LoggerPoužije logovací subsystém z Javy. Rád využívám složeb tohoto&amp;nbsp;API, protože nač přidávat k projektu další knihovnu (např.</description></item><item><title>Maximalizace okna v TIBCO Designeru 5.5</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-maximalizace-okna-v-tibco-designeru-55/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-maximalizace-okna-v-tibco-designeru-55/</guid><description>Pokud vás štve, že se TIBCO Designer 5.5 otevírá v nemaximalizované podobě, pak možná přijde k užitku můj tip. TIBCO Designer má totiž velmi mnoho nedokumentovaných funkcí i nastavení. Dá se na ně přijít menší investigací knihoven. Pokud tedy chcete, aby se TIBCO Designer otevíral vždy maximalizovaný, editujte soubor .TIBCO/Designer5.prefs.
ae.designer.window.maximized=true
Pokud naopak preferujete nějakou konkrétní pozici na obrazovce, můžete použít hodnoty application.x, application.y, application.height, application.width. Pokud Designer spouštíte 50x denně, určitě se to hodí.</description></item><item><title>Middleware řešení JBoss firmy Red Hat</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-middleware-reseni-jboss-firmy-red-hat/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-middleware-reseni-jboss-firmy-red-hat/</guid><description>Pokud byste rádi krátký úvod do rodiny produktů JBoss určených pro vývoj podnikových aplikací, systémovou integraci a SOA, přečtěte si následující text.JBoss Application ServerJBoss AS je vlajkovým produktem aplikačního softwaru společnosti Red Hat. Je to J2EE kompatibilní a certifikovaný aplikační server, který poskytuje všechny potřebné funkce. Mezi open-source produkty je vyjimečný tím, že je u valné většiny všech dodavatelů dalšího softwaru plně podporovaný.
Kdo někdy dělal s JBossem, mohla mu chybět komplexnější administrativní konzole pro nastavování parametrů, konfigurace, komponent a aplikací.</description></item><item><title>Moje SSH/PGP veřejné klíče</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-moje-sshpgp-verejne-klice/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-moje-sshpgp-verejne-klice/</guid><description>http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/authorized_keys.txthttp://lukas.zapletalovi.com/assets/static/pgp_block.txt
Skript na přidání. Klíč nutno poté zkontrolovat!
mkdir ~/.ssh 2&amp;gt;/dev/null; \wget -q --output-document=- http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/authorized_keys.txt &amp;gt;&amp;gt; \~/.ssh/authorized_keys &amp;amp;&amp;amp; \chmod 755 ~/.ssh &amp;amp;&amp;amp; \chmod 600 ~/.ssh/authorized_keys
Tento zápisek vznikl převodem z mého starého blogu. Ne všechny texty byly takto převedeny, kompletní archiv již není k dispozici.</description></item><item><title>Mokrá zeď a miniprojektor</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-mokra-zed-miniprojektor/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-mokra-zed-miniprojektor/</guid><description>V menší místnosti je několik lidí obchodníků/obchodnic, před s sebou mají notebook a projektor MPro120 a na zdi běží prezentace výrobku. Jedním z obchodníků je Japonec, předvádí nový výrobek. Na zdi je prezentován nový model plochého televizoru v pohledu zepředu.
Střih
Skupina se odebírá někam ven (zřejmě na oběd), projektor zůstává zapnutý a ve dveřích se potkají s uklízečkou. V ruce třímá mokrý hadr, v druhé ruce smeták a kýbl.</description></item><item><title>Můj nový projekt - Stahovač obalů Covera</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-muj-novy-projekt-stahovac-obalu-covera/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-muj-novy-projekt-stahovac-obalu-covera/</guid><description>Chtěl jsem si jen vylepšit svoji hudební kolekci. Bohužel jsem nenašel žádný program pro Windows/Linux, který by mi umožnil efektivně (rychle) nastahovat obaly k nagrabovaným albům. Skenovat je tedy nechci – to by bylo strašné práce. Vyřešil jsem to tedy „pogeekovsku“. Udělal jsem program. Nazval jsem ho trošku zavádějícím názvem, podobá se mému oblíbenému webovému prohlížeči: Covera – Fastest Album Downloader On Earth.
Co umí? Velmi rychle stahovat obaly pomocí rychlých dotazů na Google Image Search.</description></item><item><title>Na co se ptát při implementaci DMS</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-na-co-se-ptat-pri-implementaci-dms/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-na-co-se-ptat-pri-implementaci-dms/</guid><description>Pro správnou implementaci korporátního systému pro správu obsahu potřebujeme ve fáze analýzy a v prvních fázích implementace systému rozkrýt následující faktory:
Typ obsahu. Jaké dokumenty společnost ukládá, v jakých formátech?
Kvantita obsahu. Počty dokumentů, průměrný počet stran a velikost, přírůstky.
Automatické generování ID. Na základě čeho lze určit ContentID, aby dával lepší smysl?
Uživatelé. Jací uživatelé budou se systémem pracovat? Odkud budou přicházet?
Autentizace. Jak se budou uživatelé autentizovat? Jaký systém bude zdrojem pro autentizaci?</description></item><item><title>Na stanici Darmstadt-Eberstadt</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-na-stanici-darmstadt-eberstadt/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-na-stanici-darmstadt-eberstadt/</guid><description>Slunce je už dobrou půlhodinu za obzorem, ale ještě nějaké světlo je. Koukám z okna vlaku směřujícího z hlavního nádraží ve Frankfurtu a přemýšlím, jestli další stanice bude ta moje. Něco se ozvalo z reproduktoru. Něco, čemu jsem ani zbla nerozuměl. Vlastně ano. To jediné, co jsem vždy rozpoznal, byl fakt, zda budu vystupovat vpravo nebo vlevo. To mi ovšem bylo platné, asi jako mojí babičce mobil s podporou Facebooku.</description></item><item><title>Nejlepší konzole je Nintendo DSi</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-nejlepsi-konzole-je-nintendo-dsi/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-nejlepsi-konzole-je-nintendo-dsi/</guid><description>Hodně v poslední době cestuju, tak jsem si taky pořídil něco nahraní. Původně jsem se rozhodoval mezi Playstationem Portable a Nintendem DS. Také jsem chvíli laboroval s myšlenkou koupit starý Gameboy Advance (v Haagu jsem našel jeden zapadlý obchůdek se starými konzolami i kupou her – GBA tam mají za 20 EUR). Nakonec jsem se ale rozhodl pro Nintendo DSi, tedy nejnovější a nejnamakanější přenosnou konzoli od Nintenda (tedy kromě DSi LL/XXL – ten má jen větší displej a zatím není k dostání mimo Japonsko).</description></item><item><title>Povolení přístupu na APEX v Oracle XE</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-povoleni-pristupu-na-apex-v-oracle-xe/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-povoleni-pristupu-na-apex-v-oracle-xe/</guid><description>Potřebujete-li po čisté instalaci Oracle XE povolit přístup na APEX (default port 8080 bindován jen na localhostu), můžete to provést třeba takto (platí pro Debian 5):
# source /usr/lib/oracle/xe/app/oracle/product/10.2.0/server/bin/oracle_env.sh
sqlplusSQL*Plus: Release 10.2.0.1.0 - Production on xxx
Copyright (c) 1982, 2005, Oracle. All rights reserved.
SQL&amp;gt; connect
Enter user-name: system
Enter password: ******
Connected.
SQL&amp;gt; EXEC DBMS_XDB.SETLISTENERLOCALACCESS(FALSE);
SQL&amp;gt; EXITHotovo, není třeba restart. Připojit se můžete na&amp;nbsp;http://127.0.0.1:8080/apex.
Tento zápisek vznikl převodem z mého starého blogu.</description></item><item><title>První den v Holandsku</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-prvni-den-v-holandsku/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-prvni-den-v-holandsku/</guid><description>Máte-li chuť se proletět v legendárním stroji&amp;nbsp;Fokker, stačí navštívit Holandsko. Fokker byl legendární nizozemský výrobce letadel, který se proslavil zejména v obou světových válkách (červený trojplošníkFokker Dr.I&amp;nbsp;známe z obrázků asi všichni). Bohužel společnost nevydržela těžký souboj s konkurenty Airbus a Boeing a v roce 96 zbankrotovala. Nicméně stroje Fokker stále létají, pravidlenou linku Praha-Amsterdam zajišťuje člen aliance Skyteam společnost&amp;nbsp;KLM&amp;nbsp;(Koninklijke Luchtvaart Maatschappij – Královská Letecká Společnost).
Abych byl zcela přesný – stroje Fokker provozuje mateřská společnost&amp;nbsp;KLM Cityhopper.</description></item><item><title>Reklamace podpory</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-reklamace-podpory/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-reklamace-podpory/</guid><description>Aneb jak jsem podpořil open-source, který nyní nesnáším. Když jsem si kupoval svůj nový poklad do kapsy – Cowon iAudio 9 – chtěl jsem potěšit i přítelkyni, a tak ji zakoupil Philips GoGear Spark, který se těší oficiální podpoře od vývojářů programu Songbird. Zakoupením přistroje jde údajně malá částka tomuto týmu, který vyvíjí tento multiplatformní program na správu kolekce, synchronizaci se zařízením a přehrávání hudby. Firma Philips jej zatím ale k přístroji nepřikládá – musíte jej stáhnout.</description></item><item><title>Sáblíková bere ve Vancouveru první zlato</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-sablikova-bere-ve-vancouveru-prvni/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-sablikova-bere-ve-vancouveru-prvni/</guid><description>Den Haag, 15.2.2010 (od našeho zvláštního zpravodaje): Když v holandském „sportu“ budete chtít brusle, pravděpodobně vám prodavač nejprve nabídne rychlobruslařské. Pokud budete v tom nesprávném obchodě, mohou to být taky jediné brusle v nabídce. Hokej se zde příliš nehraje, zato rychrobruslení je v Holandsku téměř národní sport. Jednou za uherský rok (doslova) zde kanály zamrznou natolik, že se po nich jede legendární dvěstěkilometrový závod na bruslích. Letos to skoro vyšlo - klemra je pořádná, ale kde nic tu nic.</description></item><item><title>Selection buffer Eclipse OpenGL plugin</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-selection-buffer-eclipse-opengl-plugin/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-selection-buffer-eclipse-opengl-plugin/</guid><description>Eclipse experimental OpenGL plugin ve verzi 0.5.0 bohužel již neobsahuje metody pro manipulaci s nativní pamětí. Tyto jsou však nutné pro GL selection režim. Jelikož jej v diplomové práci potřebuji, vytvořil jsem plugin, který se dodá k originálnímu pluginu od Eclipse (http://www.eclipse.org/swt/opengl/). K dispozici je pak třída SelectionBuffer, která poskytuje kýžené metody tolik potřebné pro výběr oběktů.
This is plugin for Eclipse 3.X with class called SelectionBuffer. It provides methods for accessing native memory buffer which is needed for using OpenGL selection mode.</description></item><item><title>Slajdy pro Liberix</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-slajdy-pro-liberix/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-slajdy-pro-liberix/</guid><description>Předkládám kompletní "slajding" včech tří kurzů z University Palackého v Olomouci, které jsem vedl pro Liberix. Všechny slajdy jsou k dispozici v PDF na adrese:
http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/liberix
Kuzry Open Source (1 a 2)
Free &amp;amp; Open Source software
http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/liberix/01_liberix.pdf
Představení společnosti Liberix
Cíl našich prezentací
Definice Free softwaru
Co je tedy Open Source?
Organizace FSF a OSI
Projekt GNU
Přehled vybraných Free Software licencí
Přehled vybraných Open Source licencí
Rekapitulace</description></item><item><title>SOA Manifesto 2009</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-soa-manifesto-2009/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-soa-manifesto-2009/</guid><description>S finanční krizí zřejmě přichází i krize na celý ten cirkus okolo SOA. Největší hlavy okolo service oriented architecture se spojily, aby vytvořily manifesto. Velmi stručný dokument popisuje základní principy a preference při implementaci SOA:
Business value over technical strategy
Strategic goals over project-specific benefits
Intrinsic interoperability over custom integration
Shared services over specific-purpose implementations
Flexibility over optimization
Evolutionary refinement over pursuit of initial perfectionNení to nic nového. Zdá se mi, že v případě agilního přístupu k vývoji softwaru (ze kterého se autoři inspirovali) byla situace daleko vážnější.</description></item><item><title>Sponzorem medvěda</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-sponzorem-medveda/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-sponzorem-medveda/</guid><description>V únoru (2009) jsem se stal sponzorem&amp;nbsp;Medvěda baribala&amp;nbsp;v olomoucké ZOO a dnes jsme se vydali jej konečně navštívit. Měli jsme štěstí, protože toto zvíře (anglicky&amp;nbsp;American Black Bear) je nejaktivnější později odpoledne a k večeru, my jsme jej spatřili ale už po obědě. Byl celkem fotogenický a já si pro fotku vylezl na dobřé stanoviště.
Zdroj&amp;nbsp;Medved Baribal v ZOO
Medvěd baribal&amp;nbsp;(Ursus americanus) je druhem medvěda, který má svůj přirozený domov v Severní Americe.</description></item><item><title>TECHNO VS SCHRANZ (SPRING 2006)</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-techno-vs-schranz-spring-2006/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-techno-vs-schranz-spring-2006/</guid><description>DJ Jerry - Electric Advent, The - Max Out EP (Kombination Research) Tomaz vs. Filterheadz - Sunshine (Intec Records) Advent, The - Max Out EP (Kombination Research) Mike Humphries - DV8 (Punish) Marco Bailey - Meditation EP (Tortured Records) Marco Bailey - Caprioska (MB Electronics) Marco Bailey - Meditation EP (Tortured Records) Cave - Mystery EP (Primevil) Marco Bailey - Meditation EP (Tortured Records) Glenn Wilson &amp;amp; Ignition Technician - Mutations II (Planet Rhythm) Stigmata - Stigmata 10 (Stigmata) Various - Distant Drums Part 2 (Drumworks) Stigmata - Stigmata 10 (Stigmata) Eric Sneo - Brainhammer EP (C.</description></item><item><title>Technoalbum Hukot Dusot</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-technoalbum-hukot-dusot/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-technoalbum-hukot-dusot/</guid><description>Kdysi dávno jsem hrával jako DJ taneční styl techno. Ten v našich končinách sice upadá, ale občas mám možnost oprášit staré desky a vydat se na nějakou tu akcičku zahrát technisko. A ještě dávněji jsem po nocích se sluchátky vysedával u počítače a skládal techno vlastní. Nějaké výtvory jsem kdysi sebral dohromady a „vydal“ takové malé album. Už nevím proč, ale nedal jsem to snad nikdy na svůj blog, tak to dávám až dnes.</description></item><item><title>The Cube Game OST</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-cube-game-ost/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-cube-game-ost/</guid><description>Jistý Wouter van Oortmerssen vytvořil open-source hru quakovského typu Cube. Hra nás s kamarádem Luďkem zaujala a jelikož téměř neměla hudbu (opakovala se v ní pořád dokola jedna skladba), složili jsme deset tracků (z nichž jsme 8 použili) a téměř na Vánoce (23. 12. 2003) vyšla jedna z verzí hry s naší hudbou. Ta pak byla nahrazena rockovějším (a musíme uznat i lepším) soundtrackem, sláva byla krátká, ale byla Vývoj se posunul kupředu a máme tu již druhou generaci této skvělé hry, pokud si chcete zastřílet ve stylu Quake3, máte možnost.</description></item><item><title>To je ale velocipédů</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-to-je-ale-velocipedu/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-to-je-ale-velocipedu/</guid><description>Tož abych to bral po pořádku, první čistě holandský dojem (krom těch zelených lokomotiv s mosaznou přílbou na zádech) jsou cihly. A okna. A hlavně velocipédy. A hlavně cihly a okna. Ty cihly, to je lokální barva Hollandu: zelený kraj a v něm domečky z drobných červených, bíle spárovaných cihel, domečky s velkými jasnými okny a zelený kraj s cestami z cihel, po kterých si to tiše hasí velocipédy od jednoho červeného domečku ke druhému; a ty domečky jsou krom z červených cihel udělány hlavně z oken, ze samých oken čistých a velikých a bíle rámovaných, přerozmanitě dělených a dimenzovaných: neboť vězte, že nizozemské stavitelství si dává nejvíce záležet na oknech: zeď je zeď, ale okno, to je díra, element tvárný, který může být větší nebo menší nebo širší nebo vyšší, což, jak se zdá, téměř stačí individualistickým potřebám této země.</description></item><item><title>Ubuntu logo má nový font</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-ubuntu-logo-ma-novy-font/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-ubuntu-logo-ma-novy-font/</guid><description>Zatímco komentátoři donekonečna rozebírají nový vzhled přicházejícího Ubuntu 10.04 a diskutují nad tím, jestli je dobře nebo špatně mít zaoblené rohy a tlačítko pro zavření okna vpravo nebo vlevo (mně je to jedno), mně zaujala jiná věc.
Styl Canonicalu a Ubuntu se sjednocuje, a to v modernější design. Canonical zadal londýnské firmě vyrábějící fonty zakázku na nový font s názvem Ubuntu, který bude použit pro loga Ubuntu i Canonicalu. Studio již má hotov první prototyp, který stačí na vysázení zmíněných názvů, a bude pokračovat v rozšíření až na západní, arabské, hebrejské a cyrilické abecedy.</description></item><item><title>Úrovně vláknové bezpečnosti</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-urovne-vlaknove-bezpecnosti/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-urovne-vlaknove-bezpecnosti/</guid><description>Joshua Bloch navrhl následujících pět úrovní vláknové bezpečnosti, které bych v tomto zápisku rád shrnul. Razím myšlenku, že každá třída musí mít v komentáři (javadocu) poznámku o této úrovni.Immutable. Třída je&amp;nbsp;neměnná, takže je také vláknově bezpečná.Thread-safe. Třída je&amp;nbsp;vláknově bezpečná, je možné ji plně používat v konkurenčním prostředí a třída sama se postará o potřebnou synchronizaci.Conditionally thread-safe. Třída je&amp;nbsp;vláknově bezpečná za jistých podmínek&amp;nbsp;a tyto podmínky jsou přesně dány. Obvykle to znamená, že se třída musí nacházet v určitém stavu, aby byla bezpečná.</description></item><item><title>Volání funkcí and procedur v SQL*Plus</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-volani-funkci-procedur-v-sqlplus/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-volani-funkci-procedur-v-sqlplus/</guid><description>Nejprve zjistíme hlavičku dané procedury.
DESC MY_PROCEDURE;
Příkaz DESCRIBE (DESC) lze v Oracle použít kromě tabulek, indexů a jiných objektů také na funkce a procedury. V dřívějších verzích jej šlo použít i na procedury v balíčcích, bohužel tato funkcionalita byla z novějších verzí odstraněna, takže následující příklad nebude
fungovat.
DESC MY_PACKAGE.MY_PROCEDURE; -- chyba ORA-04043
Pokud tedy potřebujeme zjistit informace o proceduře z balíčku, jako nejjednodušší se jeví provést příkaz describe přímo na balíčku.</description></item><item><title>Začíná relačním databázím zvonit hrana?</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-zacina-relacnim-databazim-zvonit-hrana/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-zacina-relacnim-databazim-zvonit-hrana/</guid><description>Když jsme si minulý týden s jedním zaměstnancem partnera firmy, ve které pracuji, povídali o jejich produktu – databázi ADABAS pro mainframy i otevřené systémy – dospěli jsme k zajímavé diskusi.
Abych šel po stopách našich myšlenek, nejprve jsme diskutovali o tom, že databáze ADABAS je podstatně rychlejší než Oracle. To není nic nového pod sluncem, nebo nějaký pokus o flame. ADABAS totiž není relační databáze. Moc toho neumí, ale je rychlá.</description></item><item><title>Zpátky ke kořenům - JSP</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-zpatky-ke-korenum-jsp/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-23-zpatky-ke-korenum-jsp/</guid><description>Když jsou deštivé dny, pracuji na novém (supertajném) projektu, který poběží na Google App Engine (Java) infrastruktuře (dále jen GAE). Toto běhové prostředí je trošku specifické a od tradičních J2EE webových serverů jako je Tomcat, Jetty, JBoss nebo Glassfish se liší tím, že aplikace z paměti odstraňuje. To J2EE servery normálně nedělají (i když by mohly), což způsobilo, že si programátoři (zejména tvůrci webových frameworků) s rychlostí startu aplikací hlavu nedělají.</description></item><item><title>Beagle moc, locate málo?</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-beagle-moc-locate-malo/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-beagle-moc-locate-malo/</guid><description>Rádi byste chtěli něco podobného, jako mají uživatelé MacOS nebo Visty, tedy rychlé prohledávání metadat? V Linuxu sice existují nástroje, například Beagle, jenže to je žrout prostředků napsaný v jazyce C#. A projekt Kat je mrtvý. Co teď?
Představuji Tracker
Tracker je šikovný malý démonek, který docela rychle umí indexovat mnoho obsahu. Je napsán v jazyce C a sám o sobě zná mnoho formátů, namátkou HTML, PDF, PS, OLE2 (DOC, XLS, PPT), OpenOffice (sxw/odt), StarOffice (sdw), DVI, MAN, MP3, OGG, EXIF, JPEG, GIF, ZIP a další.</description></item><item><title>Cisco Linksys SPA-951</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-cisco-linksys-spa-951/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-cisco-linksys-spa-951/</guid><description>Velmi špatné zkušenosti s VoIP telefonem WELL mne donutily přitlačit na pilu a zakoupit si něco pořádného. Dnes večer jsem se konečně dostal k rozbalení krabice přístroje Linksys SPA-951 (firmu Linksys koupila firma Cisco), která mi zde ležela celý den. Tak trochu jsem počítal s tím, že něco nebude v balení (obyčejně to bývá zdroj – přístroj umí brát energii přes ethernet), ale kupodivu jsem našel vše, tedy kromě návodu (přečíst jsem si mohl jen stručný leták v angličtině).</description></item><item><title>Jak najít neposlušné PHP soubory</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-najit-neposlusne-php-soubory/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-najit-neposlusne-php-soubory/</guid><description>Snad každému programátorovi, který kdy dělal v PHP, se stalo, že program nemohl nastavit HTTP hlavičky, protože už na výstup bylo něco zapsáno. V drtivé většině případů je tam zapsán nějaký bílý znak, který se omylem zatoulá za konečnou sekvencí ?&amp;gt;. Snadná pomoc, vůbec neuvádějte závěrečnou sekvenci, protože je zcela nepovinná. Pokud se jedná o soubory, které obsahují čistý kód (při použití Smarty nebo jiného šablonovacího systému to jsou všechny soubory typu PHP), tak na poslední řádek dávejte něco jiného.</description></item><item><title>Jak rozchodit 16 -10 panel v Linuxu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-rozchodit-1610-panel-v-linuxu/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-rozchodit-1610-panel-v-linuxu/</guid><description>Dneska jsem si domů přineslo nového miláška – Samsung SyncMaster 205BW. Připojil jsem ho k počítači a – nic! Polil mě studený pot, začal jsem přemýšlet, jestli vůbec moje integrovaná grafika GeForce 6150 podporuje tento typ DVI kabelu. Nabootoval jsem Windows, chvíli klikal v nastavení až jsem přišel na to, že je nutno monitor nejprve aktivovat, poté jej nastavit jako promární a už to jelo.
V Linuxu byla situace jiná, musel jsem upravit xorg.</description></item><item><title>Jak rozchodit LTSP</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-rozchodit-ltsp/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-rozchodit-ltsp/</guid><description>Dnes jsem měl za úkol rozchodit LTSP (Linux Terminal Server Project) a lokální mechaniky. Již samotné rozchození LTSP se neobešlo bez problémových partií. V dokumentaci projektu je přesně popsáno, jak na to. V tomto zápisu vypíšu některé špeky, na kterých jsem se nachytal. Instalace Nejrve je třeba nainstalovat nějakou distribuci včetně X Window Systemu, dále nainstalovat balíčky ftfp-server, dhcp-server a nfs-server. Pokračuje to instalací ltsp-utils balíčku (k dispozici je malinké rpmko nebo tarball).</description></item><item><title>Jak vygenerovat testovací certifikát</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-vygenerovat-testovaci-certifikat/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-jak-vygenerovat-testovaci-certifikat/</guid><description>Potřeboval jsem si vystavit self-signed certifkát pro testovací účely (https, šifrování e-mailů, autentizace přes http atd). Následující postup je stručným výpisem příkazů, kterými musíte nakrmit OpenSSL, abyste dostali, co potřebujete. Vygenerování žádosti openssl req -new -out lukas_zapletal.req -keyout lukas_zapletal.key -days 9999Heslo je nutné nastavit, pro přehlednost nastavím stejné, jako je jméno souboru. Tedy „lukas_zapletal“. Podepsání žádosti openssl ca -in lukas_zapletal.req -out lukas_zapletal.pem -policy \
policy_anything -outdir . -cert ../cacert.pem -keyfile .</description></item><item><title>Lyžuju dobře, to nemohu říci</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-lyzuju-dobre-to-nemohu-rici/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-lyzuju-dobre-to-nemohu-rici/</guid><description>Právě jsem přijel z báječné zimní dovolené – Solisko, Štrbské Pleso, Vysoké Tatry, Slovensko. Lyžování bylo dobré, i když bylo na svahu na můj vkus hodně lidí a sjezdovka odpoledne pravidelně dost rozbitá, ale vše vyvážil senzační kolektiv: Vlk, Jura, Jana, Dava, Knedlíček a Vrbec. Bylo nás tak akorát, v noci jsme řádili ve „společenské místnosti“, ve dne na svahu.
První den byl krutý, sjezdovka Solisko se řadí k těm červeným (tři prudší sešupy).</description></item><item><title>Recenze tří knih</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-recenze-tri-knih/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-recenze-tri-knih/</guid><description>Simon Singh: Velká Fermatova věta
Skvělá kniha popisující cestu člověka (Andrew Wiles), který celý svůj život věnoval rozlousknutí jednoho problému: a^n + b^n = c^n nemá v přirozených číslech řešení pro n &amp;gt; 2. Prostředky, kterými celé tvrzení řešitel dokázal, jsou dechberoucí. Problém odolával přes 300 let útokům těch nejlepších světových matematiků. Autor vše popisuje zřetelně a mistrně se vyhýbá složitostem. Pokud máte rádi matematiku, zejména historii matematiky, tuto knihu si nenechte ujít.</description></item><item><title>Richard Burns Rally</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-richard-burns-rally/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-richard-burns-rally/</guid><description>V pátek jsem si nainstaloval všechna dema rally her, která jsem na internetu našel. Ne tento zápisek nebude o WINE nebo nějakém emulátoru – chtěl jsem si zahrát hry, ne hrát si s Linuxem. Nastartoval jsem tedy Windows XP, trošku sice brblaly, že mám na ploše nepoužívané ikony, a navrhly odstranění všeho, ale nakonec jsem se zdárně proklikal kam jsem potřeboval. Hledal jsem něco k mému volantu Logitech, který mi ležel dlouho ve skříni (a jediná hra, kterou mám: Rally Extreme, už mne nebavila).</description></item><item><title>Video z akce HARD STEP 1</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-video-z-akce-hard-step-1/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-22-video-z-akce-hard-step-1/</guid><description>Tento zápisek vznikl převodem z mého starého blogu. Ne všechny texty byly takto převedeny, kompletní archiv již není k dispozici.</description></item><item><title>AltGr české znaky ve Windows</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-altgr-ceske-znaky-ve-windows/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-altgr-ceske-znaky-ve-windows/</guid><description>Programuji již několik let na české klávesnici. V Linuxu se všechny „speciální“ znaky dají napsat přes pravý Alt, ale ve Windows tohle nefunguje u všech - především horní řada kláves je ve Windows nadefinována přes AltGr jako Dead Keys, pomocí kterých se dají psát různé písmena latinské abecedy s diakritickými znaménky. Jenže já potřebuji psát znaky @#$%^&amp;*() podobně, jako v systému X Window.
Proto jsem vytvořil pomocí programu The Microsoft Keyboard Layout Creator rozložení České (DEAD KEYS).</description></item><item><title>Co MS SQL neumí</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-co-ms-sql-neumi/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-co-ms-sql-neumi/</guid><description>TRIM
Že databázový server MS SQL 2005 nesplňuje prvky standardu SQL99 asi nikoho nepřekvapí. Programátory z jiných systémů tudíž asi nezaskočí, když nenajdou funkci TRIM. Implementace od Microsoftu totiž nabízí pouze funkce LTRIM a RTRIM, takže nezbývá, než si takovou funkci napsat – jenže to pak člověk zjistí, že tyto funkce se dají použít pouze na typy char a varchar! Tudíž pokud používáte typ text, jste namydlení. A to je teprve začátek Schémata</description></item><item><title>Default umask v Ubuntu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-default-umask-v-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-default-umask-v-ubuntu/</guid><description>V distribuci Ubuntu je default umask nastaven na 022, což znamená, že vámi vytvořené soubory může kdokoliv číst. Pokud například nechcete, aby vaše soubory v domovském adresáři mohl číst kolega (pokud máte víc účtů), nastavte hodnotu na 027 (tj. default rwr—) a to v souborech /etc/login.defs, /etc/profile. Z nějakého důvodu mi to však nezabíralo, tak jsem to nastavil ještě v ~/.bash_profile – možná by pomohl restart X.</description></item><item><title>Fundamentální nastavení pro Debian/Ubuntu server</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-fundamentalni-nastaveni-pro/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-fundamentalni-nastaveni-pro/</guid><description>Jelikož se počet mnou spravovaných serverů přehoupl přes desítku, vytvořil jsem si skript, který mi nastaví základní nastavení, které předpokládám na každém unixovém systému, na kterém musím pracovat. Jedná se o nainstalování základních programů (vim, mc), sadu aliasů (apt-get, ls-la, log) a nastavení brief režimu v obou panelech Midnight Commanderu. Skript je zde: http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/settings.sh
Můžete jej na svém serveru spustit přímo z netu:
wget -q --output-document=- http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/settings.sh | bash</description></item><item><title>Hudba zdarma chilloutmixes.com</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-hudba-zdarma-chilloutmixescom/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-hudba-zdarma-chilloutmixescom/</guid><description>Dnes si představíme parádní sajtu, na které si můžete stáhnout opravdu velké množství excelentních setů v podání špičkových chilloutových DJů jako jsou Cardamar, Xerxes a Zeilenga. Magická adresa je http://www.chilloutmixes.com/. Stránka je to strohá, to ano, ale mixy opravdu stojí za to.</description></item><item><title>Hudba zdarma Xerxes</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-hudba-zdarma-xerxes/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-hudba-zdarma-xerxes/</guid><description>Tímto příspěvkem bych chtěl odstartovat sérii paragrafů, ve kterých bych chtěl upozorňovat na kvalitní (nejen) elektronickou hudbu, která je dostupná zdarma na internetu (se svolením autora pochopitelně). Dnes bych představil projekt Xerxes, což je človíček, který se hodně hraje na rádiu Digitally Imported FM. Na jeho stránkách http://www.xerxes-music.com najdete záznam živého setu z DI.FM a mnoho dalších skladeb ve vysoké kvalitě v MP3.
Především bych upozornil na Cell Progression a nebo všechny skladby z alba The Mirror Formula.</description></item><item><title>Intel 855 na R50e a xorg.conf</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-intel-855-na-r50e-xorgconf/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-intel-855-na-r50e-xorgconf/</guid><description>Už dlouho jsem měl v TODO položku rozchodit xineramu (dvě plochy) a xineramu (dual - kopírování LCD na CRT) na svém notebooku a konečně jsem se k tomu dostal. Jelikož mám zítra prezentaci, na které je nutné, aby mi to chodilo, tak jsem po asi hodině laborování našel ty správné konfigurace.
r50e_configs.zip
Notebook mám nyní nastaven tak, že plochu duplikuje na VGA výstup (1024×768@70) - stačí připojit kabel (soubor xorg-dual.</description></item><item><title>Jak nainstalovat Javu 6 v Ubuntu/Debianu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-nainstalovat-javu-6-v-ubuntudebianu/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-nainstalovat-javu-6-v-ubuntudebianu/</guid><description>Triviální, distribuce zatím neposkytují balíčky, takže stáhněte JRE nebo JDK a rozbalte jej například do /opt/java/jdk1.6.0 (nebo kamkoli jinam, ale pak musíte změnit cesty dole). Poté:
J=/opt/java/jdk1.6.0
sudo update-alternatives --install /usr/bin/java java $J/bin/java 30
sudo update-alternatives --install /usr/bin/javac javac $J/bin/javac 30
sudo update-alternatives --install /usr/bin/rmiregistry rmiregistry $J/bin/rmiregistry 30
sudo update-alternatives --install /usr/bin/keytool keytool $J/bin/keytool 30
sudo update-alternatives --install /usr/lib/mozilla/plugins/libjavaplugin.so mozilla-javaplugin.so $J/jre/plugin/i386/ns7/libjavaplugin_oji.so 30
sudo update-alternatives --install /usr/lib/firefox/plugins/libjavaplugin.so firefox-javaplugin.so $J/jre/plugin/i386/ns7/libjavaplugin_oji.so 30</description></item><item><title>Jak přepínat JVM v Ubuntu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-prepinat-jvm-v-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-prepinat-jvm-v-ubuntu/</guid><description>Potřeboval jsem více instalací Java VM v mém Ubuntu (Dapper Drake). Pomohl příkaz
sudo update-alternatives --config java
kterým můžete vybírat nainstalované implementace (Sun, GCJ). Zajímavé bylo, že tyto skripty nenastavovaly JAVA_HOME, což je pro mne trošku nepochopitelná věc. Musel jsem si hodnotu nastavit v .</description></item><item><title>Jak upgradovat z Dapper Drake na Edgy Eft</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-upgradovat-z-dapper-drake-na-edgy/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-upgradovat-z-dapper-drake-na-edgy/</guid><description>Nejdříve si udělejte pořádek v sources.list, je dobré vyhodit extra repozitáře, udělat update. Poté příkazem
aptitude search '~i!~Oubuntu'
najděte všechny nestandardní balíky, které byly přidány z jiných zdrojů. Doporučuji odinstalovat ty, které nepoužíváte (jen jste zkoušeli) a ponechat minimum (skype, realplayer – skutečně jen základní věci). Toto můžete provést také přes grafický Synaptic-Stav-Zastaralé nebo lokální balíčky.
Dále jsem postupoval dle návodu: https://wiki.kubuntu.org/KubuntuUpgrade (update, dist-upgrade, instalace balíčku kubuntu-desktop, restart)
Během instalace se apt několikrát zeptal, zda má modifikovat nebo zachovat změněné konfigurační soubory.</description></item><item><title>Jak zrušit ADSL a telefon?</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-zrusit-adsl-telefon/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-jak-zrusit-adsl-telefon/</guid><description>Telefon (zvaný HTS):
ČESKÝ TELECOM a.s. P.O.BOX 10 656 10 Brno
Žádost je potřeba zaslat na výše uvedenou adresu v následujícím znění.
„Žádám o zrušení telefonní stanice , nyní uvést konkretní tel.číslo a referenční číslo, které najdete v levém horním rohu na faktuře, a současně tímto žádám o zvýhodněnou nabídku dočasného vypojení na zkoušku za 1 Kč.“ Podpis majitele linky.
ADSL:
ČESKÝ TELECOM a.s. P.O.BOX 106 Olšanská 5, 130 34 Praha 3</description></item><item><title>Naši obchodníci</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-nasi-obchodnici/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-nasi-obchodnici/</guid><description>Už je to přes týden, co jsem si na CzechComputeru objednal (a předem zaplatil) desku, paměti a procesor. Stále se neví, kdy budou k dostání paměti GEIL, protože dodavatel je údajně nemá skladem. Dodavatel! Ve stejný čas jsem si objednával několik disků DVD z Vltavy, jeden film má stejný problém - vůbec není skladem a neví se, kdy bude.
Včera, to byla neděle, jsem si z anglického elektronického obchodu Juno Records s hudbou objednal pár gramo desek.</description></item><item><title>Opera 9.1 v Ubuntu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-opera-91-v-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-opera-91-v-ubuntu/</guid><description>Díkybohu opravili chlapci v Opeře ten bug ve shared verzi, kdy všechny stránky měly špatné velikosti fontů a Ubuntu uživatelé byli nuceni využívat statickou verzi. Zatím je to jen beta a je trošku nestabilní, ale jsem rád, že se to podařilo (možná i díky mému reportu): https://launchpad.net/distros/ubuntu/+source/qt-x11-free/+bug/65833
Update: opravena verze 9.2 na 9.</description></item><item><title>Podivné chování Eclipse IDE při exportu RCP</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-podivne-chovani-eclipse-ide-pri-exportu/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-podivne-chovani-eclipse-ide-pri-exportu/</guid><description>Pracuji na projektu, který píšeme v Eclipse RCP. S kolegou vyvíjíme na systémech Linux a Windows, pro to jsme také rozhodli, že všechny zdrojové kódy budou v UTF-8 kódování. Při exportu aplikace však Eclipse IDE na Windows špatně soubory překódovává a do generovaných class tříd zakompiluje „zmrvené“ řetězce – program pak špatně zobrazuje diakritiku i jiné znaky.
Řešením pro Windows je spustit Eclipse IDE s parametrem, který nastaví systémové kódování souborů, a provést reexport.</description></item><item><title>Příspěvek na lamer.cz</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-prispevek-na-lamercz/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-prispevek-na-lamercz/</guid><description>Tak mi vyšel příspěvek na lamer.cz Posuďte sami, jestli je směšný, nebo ne: http://lamer.</description></item><item><title>Repro Creative Monitor M80 - milé překvapení</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-repro-creative-monitor-m80-mile/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-repro-creative-monitor-m80-mile/</guid><description>Takže jsem koupil Creative Monitor M80, protože jsem hledal nějaké kvalitnější 2.0 reproduktory k počítači. Moje sestava CS 5.1 totiž strašně duněla a šla do obýváku k DVD přehrávači. Výrobce Creative tentokrát mile překvapil, když jsem vybalil dva středně velké monitory z MDF, aktivní, s externím napájením (velmi malé trafo; na svou velikost nečekaně těžké) a předním ovládáním hlasitosti, basů, výšek a výstupem pro sluchátka.
Další informace http://www.barbone.cz/?stiid=52039&amp;strsort=XN4&amp;str=1. Udávaný výkon je 2x 16W, ale nepodařilo se mi zjistit, jestli se jedná o RMS satelitů, nebo velkých reproduktorů.</description></item><item><title>Stopwords Andi přijal do DokuWiki</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-stopwords-andi-prijal-do-dokuwiki/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-stopwords-andi-prijal-do-dokuwiki/</guid><description>
Mnou vygenerovaný stopwords soubor pro český jazyk přijal Andreas Gohr do mainstream distribuce programu DokuWiki. Je vygenerován z ispellu, licencován je pod GNU GPL. Pokud v něm najdete chybu, určitě se mi ozvěte. Domovská stránka tohoto „projektu“ je zde: http://lukas.zapletalovi.com/assets/static/stopwords/ (Darcs log)</description></item><item><title>Výborné srovnání RDBMS systémů</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-vyborne-srovnani-rdbms-systemu/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-vyborne-srovnani-rdbms-systemu/</guid><description>Narazil jsem na skvělé srovnání nejpoužívanějších relačních db systémů. Stránka poskytuje skutečně hodnotné informace, které jsou navíc velmi přehledně prezentovány. http://troels.</description></item><item><title>Výpis souborů s cestou</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-vypis-souboru-s-cestou/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-vypis-souboru-s-cestou/</guid><description> Dnes jsem potřeboval vyřešit jeden problém – vypsat soubory včetně cesty. Po dvouminutovém čtení manuálové stránky programu ls jsem zagooglil a našel toto řešení:
ls -1d `pwd`/*
Určitě by to šlo elegantněji, ale prdím na to</description></item><item><title>Zachytávání DV videa na Linuxu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-zachytavani-dv-videa-na-linuxu/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2010-04-21-zachytavani-dv-videa-na-linuxu/</guid><description>Mám (staro)novou digitální kameru Sony a dneska jsem jen tak ze srandy zkusil zachytávání do AVI souboru. Musel jsem se zasmát, jak šlo všechno hladce, nainstaloval jsem konzolový program dvgrab a s ním to šlo jako po másle:
$ sudo dvgrab -i --autosplit
Going interactive. Press '?' for help.
q=quit, p=play, c=capture, Esc=stop, h=reverse, j=backward scan, k=pause l=forward scan, a=rewind, z=fast forward, 0-9=trickplay, space=play/pause
"Playing Paused" ff :ff :ff :ff "</description></item><item><title>Old blog entries</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2006-01-02-old-blog-entries/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2006-01-02-old-blog-entries/</guid><description>During my converstion from Jekyll to Hugo in 2022, I have decided to skip most of my old entries. Here is a short summary of few posts which are relevant after two decades (in Czech):
== 09. 05. 2006 Příběh Davida Huffmana
Byla to výzva, jakých se denně na univerzitách a vysokých školách po celém světě urodí desítky. Profesor umožnil svým studentům vyhnout se zkoušce, když vyřeší složitý problém. Jednalo se o problém dosažitelnosti nejkratšího prefixového kódování (tzv.</description></item></channel></rss>