<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ps3 on Lukáš Zapletal</title><link>https://blog.zapletalovi.com/tags/ps3/</link><description>Recent content in ps3 on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 05 May 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.zapletalovi.com/tags/ps3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vítejte zpět na PSN</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-05-vitejte-zpet-na-psn/</link><pubDate>Thu, 05 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-05-vitejte-zpet-na-psn/</guid><description>Jsou toho plná média a je zbytečné kauzu úniku citlivých dat ze Sony PSN jakkoli komentovat. Co jsem si ovšem vzal na mušku je program "Welcome Back" firmy Sony, která chce "podat ruku" poškozeným uživatelům. Cituji:
Hlavní prvky programu „Welcome Back" obsahují:
Každé teritorium bude bezplatně nabízet vybraný multimediální obsah pro zařízení PlayStation. Již brzy budou odhaleny podrobnosti o obsahu v jednotlivých regionech.Všichni stávající zákazníci sítě PlayStation Network získají 30denní bezplatné členství v prémiovém klubu PlayStation Plus.</description></item><item><title>PF 2011 Sony!</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-03-pf-2011-sony/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-03-pf-2011-sony/</guid><description>Všem (šesti) svým pravidelným čtenářům přeji vše nejlepší v novém roce. Ať se TODO listy jen zmenšují a úkoly mizí jako na běžícím páse. A ať jsou všichni zdraví a šťastní, protože tyhle dvě věci jsou ty nejdůležitější.
Pod stromeček dostali majitelé systému Sony Playstation 3 dodatečný dárek. Crackeři oznámili obrovský úspěch v podobě drtivého prolomení ochrany systému. Samotná konzole sice zatím útokům víceméně úspěšně odolává, ale crackeři se zaměřili na (soukromé) klíče digitálního podpisu, pomocí kterých Sony podepisuje veškerý software.</description></item><item><title>Hra Tank Battles v akci za 25 CZK</title><link>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-12-19-hra-tank-battles-v-akci-za-25-czk/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.zapletalovi.com/posts/2010-12-19-hra-tank-battles-v-akci-za-25-czk/</guid><description>Na Playstation Store je až do 22. prosince 2010 v akci hra Tank Battles. S "minihrami" se po uvedení iPhone doslova roztrhl pytel a obě hlavní herní společnosti Sony a Nintendo je ihned zařadily do svých nabídek. Na PS Store stojí od 75 korun, typická cena je 150 CZK. Tank Battles lze ale objednat za 25 CZK.
Tank Battles lze hrát jak lokálně, tak samozřejmě po internetu. Ideální oddechovka, když nechcete strávit u PS3 celý večer.</description></item></channel></rss>