<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fayn on Lukáš Zapletal</title><link>http://blog.zapletalovi.com/tags/fayn/</link><description>Recent content in fayn on Lukáš Zapletal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.zapletalovi.com/tags/fayn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jak přejít na lepší tarif u Faynu</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-06-03-jak-prejit-na-lepsi-tarif-u-faynu/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-06-03-jak-prejit-na-lepsi-tarif-u-faynu/</guid><description>I u předplaceného tarifu je dobré čas od času zkontrolovat aktuální nabídku společnosti Fayn. Ceny jdou dolů. Přestup je možný přímo na stránce s intrukcemi pro změnu tarifu. Probíhá to tak, že zvolíte aktuální a cílový tarif a na stránce se vám ukáže, jakou minimální částku je třeba si dobít. Je použit klasický vzorec - tarif vyšší úrovně zdarma, stejná nebo nižší úroveň pak minimální dobití (FAYN COOL -> FAYN EASY = 500 Kč).</description></item><item><title>Fayn vás po hodině hovoru odpojí</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-29-fayn-vas-po-hodine-hovoru-odpoji/</link><pubDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-05-29-fayn-vas-po-hodine-hovoru-odpoji/</guid><description>Začíná mě čím dál víc štvát chování VoIP operátora Fayn. Přesně po hodině se vždy hovor přeruší, a já musím znovu vytáčet. Docela mě to vytáčí. Na podpoře mi odpověděli, že se jedná o bezpečnostní opatření, které se nedá pro jednotlivé účastníky vypnout.
Dost dobře nechápu, o jakou bezpečnost se tu jedná. Pakliže někdo zneužije heslo k účtu, pak bude dost dobře "horkou linku" vytáčet opakovaně. Je to jen pruda.</description></item><item><title>Echo service u operátora Fayn</title><link>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-20-echo-service-u-operatora-fayn/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://blog.zapletalovi.com/posts/2011-01-20-echo-service-u-operatora-fayn/</guid><description>Nikde na internetu firma Fayn neuvádí, že má službu echo. Ta v podstatě jen opakuje to, co do telefonu říkáte. Je to ovšem ten nejlepší způsob jak otestovat, že linka funguje. Občas se totiž může stát, že druhou stranu perfektně slyšíte, ale ona vás ne.
Až dosud jsem volal na zákaznickou linku 841 111 117 kde je automat, který jsem si poslechl. Avšak test na "upload" tak provést nešel. Tedy ano - stisknout 3, počkat si na operátora a zeptat se, jestli by mohl zopakovat "</description></item></channel></rss>